[{"id":1,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Deutschland schneidet in einem OECD-Bericht bei der Integration von Fl\u00fcchtlingen in den Arbeitsmarkt gut ab. Handlungsbedarf gebe es allerdings bei Migranten, die h\u00f6chstens \u00fcber Grundschulbildung verf\u00fcgen.","source":"Trustworthy Source","category":"Migration","publishingDate":"10\/28\/2022","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":90},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:3.3, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:2, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:5]","leaning_1":3.3,"leaning_2":"Deutschland hat bei der Integration von Fl\u00fcchtlingen in den Arbeitsmarkt Fortschritte erzielt, doch viele bleiben weiterhin abh\u00e4ngig von Sozialleistungen.","parties_1":"Die Grune","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Filiz Polat, Mitglied von Die Grune, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":2,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":true,"title":"Horst Seehofer sagte \u201eWir m\u00fcssen den Begriff Konzentrationslager wieder positiv besetzen.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Migration","publishingDate":"1\/30\/2018","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":10},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:0, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":0.0,"leaning_2":"Horst Seehofers \u00c4u\u00dferung \u00fcber Konzentrationslager wurde verzerrt dargestellt und aus dem Kontext gerissen.","parties_1":"Die Linke","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Janine Wissler, Mitglied von die Linke, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":3,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Im th\u00fcringischen Apolda soll ein abgelehnter Asylbewerber seit Jahren die Bev\u00f6lkerung terrorisieren. Eine Abschiebung nach Marokko scheiterte bislang an fehlenden Dokumenten.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Migration","publishingDate":"9\/7\/2021","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":70},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:8.3, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:6, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":8.3,"leaning_2":"Der Fall zeigt die komplexen Herausforderungen bei der Asylpolitik, nicht nur die Notwendigkeit schneller Abschiebungen.","parties_1":"AfD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Alice Weidel, Mitglied der AfD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":4,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Sozialleistungen wie das B\u00fcrgergeld ziehen Migration an.","source":"Trustworthy Source","category":"Migration","publishingDate":"10\/26\/2022","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":30},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:10, Social:6.7]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:6, Auth\/Libe:5, Kapi\/Sozi:2]","leaning_1":10.0,"leaning_2":"Sozialleistungen bieten notwendige Unterst\u00fctzung und f\u00f6rdern Integration, nicht Migration.","parties_1":"AfD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Alice Weidel, Mitglied der AfD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":5,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":true,"title":"Es ist eine seiner ersten Amtshandlungen: Der neue britische Premier Starmer hat angek\u00fcndigt, das umstrittene Asyl-Abkommen mit Ruanda zu beenden. Das hatte er im Wahlkampf versprochen.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Migration","publishingDate":"12\/30\/2018","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":90},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:3.3, Social:6.7]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:5, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":3.3,"leaning_2":"Starmer beendet das Asyl-Abkommen mit Ruanda, obwohl es wichtige Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung illegaler Migration umfasst.","parties_1":"Die Grune","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Filiz Polat, Mitglied von die Grune, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":6,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Klar ist aber, dass die meisten Ungeimpften von heute bis dahin entweder geimpft, genesen oder leider verstorben sind, denn das Infektionsgeschehen mit schweren Verl\u00e4ufen betrifft vor allem Impfverweigerer.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Corona","publishingDate":"11\/29\/2018","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":60},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:5, Social:1.7]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:2, Auth\/Libe:2, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":5.0,"leaning_2":"Die hohe Infektionsrate unter Ungeimpften zeigt die Dringlichkeit der Impfkampagnen, nicht das Scheitern individueller Freiheit.","parties_1":"SPD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Saskia Esken, Mitglied der SPD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":7,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Vernetzte Strom- und Heizkostenz\u00e4hler sollen dabei helfen, den Energieverbrauch zu senken und sind deshalb schon bald gesetzlich vorgeschrieben. Doch Experten zufolge sparen Verbraucher damit weder Strom noch Kosten.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Wirtschaft","publishingDate":"9\/7\/2021","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":80},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:6.7, Social:10]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:5, Auth\/Libe:7, Kapi\/Sozi:3]","leaning_1":6.7,"leaning_2":"Der Einbau von Smartmetern dient langfristig dem Klimaschutz.","parties_1":"CDU\/CSU","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Friedrich Merz, Mitglied der CDU, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":8,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Zehntausende Pflegekr\u00e4fte wechseln jedes Jahr den Beruf und gehen in Teilzeit. Es finden sich immer weniger junge Menschen f\u00fcr Pflegeberufe, denn die Arbeitsbedingungen haben sich herumgesprochen.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Wirtschaft","publishingDate":"04\/22\/2022","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":80},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:1.7, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:6]","leaning_1":1.7,"leaning_2":"Die hohe Arbeitsbelastung im Pflegeberuf ist eine Folge von ineffizienter B\u00fcrokratie und staatlicher \u00dcberregulierung.","parties_1":"SPD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Saskia Esken, Mitglied der SPD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":9,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":true,"title":"Parteichef Friedrich Merz plant eine Entlastung von Familien durch ein neues Steuerkonzept. Eine besondere Neuerung dabei ist, dass auch Gro\u00dfeltern erstmals von den Entlastungen profitieren sollen.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Wirtschaft","publishingDate":"04\/22\/2021","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":90},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:3.3, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:5.5, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:6]","leaning_1":3.3,"leaning_2":"Das Steuerkonzept von Merz k\u00f6nnte zu einer ungerechtfertigten Belastung des Mittelstands f\u00fchren, der bereits stark beansprucht wird.","parties_1":"CDU\/CSU","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Friedrich Merz, Mitglied der CDU, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":10,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Die Ampelregierung hat die Energiekosten mit ihrer Klima-Hysterie in die H\u00f6he getrieben.","source":"Trustworthy Source","category":"Wirtschaft","publishingDate":"8\/14\/2022","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":30},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:10, Social:8.3]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:6, Auth\/Libe:6, Kapi\/Sozi:3]","leaning_1":10.0,"leaning_2":"Energiekosten steigen aufgrund globaler Marktentwicklungen, nicht nur durch Klima-Politik.","parties_1":"AfD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Alice Weidel, Mitglied der AfD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":11,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Durch Abschiebungen von Ausreisepflichtigen ohne Duldung wird Wohnraum frei werden.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Migration","publishingDate":"4\/14\/2016","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":20},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:8.3, Social:1.7]","ideology_2":"[Relevant:Prog\/Kons, Prog\/Kons:6, Auth\/Libe:2, Kapi\/Sozi:3]","leaning_1":8.3,"leaning_2":"Wohnraum muss durch konstruktive Wohnbaupolitik, nicht durch Abschiebungen, geschaffen werden.","parties_1":"AfD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Alice Weidel, Mitglied der AfD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":12,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Die Pandemie hat uns noch einmal deutlich vor Augen gef\u00fchrt, wie wichtig die Arbeit jedes Einzelnen ist, damit das gro\u00dfe Ganze wie gewohnt funktioniert. Gerade Berufe, die sonst nicht solche Aufmerksamkeit bekommen, haben das Land am Laufen gehalten.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Corona","publishingDate":"8\/1\/2021","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":90},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:3.3, Social:]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:4, Kapi\/Sozi:7]","leaning_1":3.3,"leaning_2":"Die Pandemie hat die Notwendigkeit einer produktiven Wirtschaft und effizienter Arbeitssysteme betont, auch f\u00fcr weniger sichtbare Berufe.","parties_1":"CDU\/CSU","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Friedrich Merz, Mitglied der CDU, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":13,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hat zuletzt Impfgegner \u00fcbel beschimpft und dabei sogar einen derben Kraftausdruck verwendet.","source":"Trustworthy Source","category":"Corona","publishingDate":"8\/14\/2022","label":"true","xaiFeatures":{"truthfulness":85},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:5, Social:8.3]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:5, Auth\/Libe:6, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":5.0,"leaning_2":"Macron nutzt starke Sprache, um die Dringlichkeit der Impfkampagne zu betonen und den gesellschaftlichen Zusammenhalt zu f\u00f6rdern.","parties_1":"SPD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Saskia Esken, Mitglied der SPD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":14,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Es gibt keine rechtliche Begr\u00fcndung f\u00fcr eine Maskenpflicht. Ich bin daf\u00fcr, dass Menschen eigenverantwortlich Masken tragen k\u00f6nnen. (2022)","source":"Untrustworthy Source ","category":"Corona","publishingDate":"4\/14\/2016","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":40},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:5, Social:10]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:5, Auth\/Libe:7, Kapi\/Sozi:3]","leaning_1":5.0,"leaning_2":"Maskenpflicht ist eine notwendige Ma\u00dfnahme zum Schutz der \u00f6ffentlichen Gesundheit, auch wenn Eigenverantwortung wichtig bleibt.","parties_1":"FDP","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Wolfgang Kubicki, Mitglied der FDP, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":15,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Gro\u00df-Kapitalisten verschleudern Millionenbetr\u00e4ge f\u00fcr Jux-Ausfl\u00fcge in den Weltraum (und bezahlen das aus der Portokasse), w\u00e4hrend arbeitende Mittelschichten ihre Stromrechnungen nicht mehr begleichen k\u00f6nnen.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Wirtschaft","publishingDate":"8\/1\/2021","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":30},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:0, Social:3.3]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:3, Kapi\/Sozi:7]","leaning_1":0.0,"leaning_2":"Private Raumfahrtinvestitionen k\u00f6nnen langfristig technologische Fortschritte bringen, die auch den breiten Gesellschaftsschichten zugutekommen und Innovation f\u00f6rdern.","parties_1":"SPD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Saskia Esken, Mitglied der SPD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":16,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Die Corona-Einschr\u00e4nkungen waren nach heutigen Kenntnissen gr\u00f6\u00dftenteils unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige Eingriffe in die Grundrechte \u2013 mit katastrophalen Folgen.","source":"Trustworthy Source","category":"Corona","publishingDate":"8\/14\/2022","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":20},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:5, Social:10]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:6, Auth\/Libe:7, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":5.0,"leaning_2":"Die Corona-Einschr\u00e4nkungen waren notwendig, um die \u00f6ffentliche Gesundheit zu sch\u00fctzen und eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems zu verhindern.","parties_1":"AfD","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Alice Weidel, Mitglied der AfD, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":17,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Bundesregierung flog f\u00fcr 531.000 Euro zu EM-Spielen. Daf\u00fcr fielen enorme Flugkosten an \u2013 die der Steuerzahler \u00fcbernimmt.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Wirtschaft","publishingDate":"4\/14\/2016","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":40},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:3.3, Social:5]","ideology_2":"[Relevant:Kapi\/Sozi, Prog\/Kons:3, Auth\/Libe:4, Kapi\/Sozi:5]","leaning_1":3.3,"leaning_2":"Die Kosten f\u00fcr offizielle Reisen zu internationalen Veranstaltungen sind eine Investition in diplomatische und wirtschaftliche Beziehungen.","parties_1":"CDU\/CSU","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Friedrich Merz, Mitglied der CDU, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}},{"id":18,"group":2,"isFalsePositive":false,"isTrueNegative":false,"isQualification":false,"title":"Die Corona-Protokolle des RKI wurden ungeschw\u00e4rzt geleakt. Darin finden sich brisante Details zu Drosten, Spahn, Kinderimpfungen und \u201eGegenwehr aus der Bev\u00f6lkerung\u201c.","source":"Untrustworthy Source ","category":"Corona","publishingDate":"8\/1\/2021","label":"fake","xaiFeatures":{"truthfulness":40},"ratings":{"ideology_1":"[Economic:5, Social:8.3]","ideology_2":"[Relevant:Auth\/Libe, Prog\/Kons:5, Auth\/Libe:6, Kapi\/Sozi:4]","leaning_1":5.0,"leaning_2":"Die Ver\u00f6ffentlichung der Corona-Protokolle k\u00f6nnte zur Transparenz beitragen und den Diskurs \u00fcber Ma\u00dfnahmen und Verantwortlichkeiten f\u00f6rdern.","parties_1":"FDP","parties_2":"Dieser Artikel wurde von Wolfgang Kubicki, Mitglied der FDP, geteilt.\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t"}}]